@ΑΙΩΝ Δ΄.- ΔΙΔΥΜΟΣ ΑΛΕΞΑΝΔΡΕΎΣ - ΤΟΜΟΣ 39 {p 131}

στός καί Βασιλεύς καί εξουσιαστής καί πάντα έν πάσι Χριστός κτλ. 393.
ΚΗ'. Περί τού τόν Υιόν πάν αγαθόν ανατέλλειν καί είναι ήλιον δικαιοσύνης καί ίασιν καί θησαυρόν σοφίας καί γνώσεως καί ίασιν καί θησαυρόν σοφίας καί γνώσεως καί φώς καί τούς πιστεύοντας, καί μή σκανδαλιζομένους είς αυτόν, υιούς φωτός γίνεσθαι. 408.
ΚΘ΄. Περί τού τόν Υϊόν τού θεού είναι κριτήν ζώντων καί νεκρών, άφεσίν αμαρτιών παρε-χοντα καί ότι έν ουδενί άλλω εστίν ή σω-τηρία. 413.
Λ'. Περί τού διά τήν ισοτιμίαν τής Τριάδος, τόν Πατέρα αποκαλύπτειν ημίν τόν Υϊον, καί έλκειν ημάς προς αυτόν καί πάλιν αυ-τόν τόν Υϊον καί τό άγιον Πνεύμα προσά-γειν ημάς τώ Πατρί. Έν ταυτώ καί περί τής ομολογίας Πέτρου καί ότι έστι μετά-νοια. 416.
ΛΑ'. Περί τού μη είναι τέλος τής βασιλείας τού Μονογενούς. 421.
ΛΒ'. Περί δοξολογίας αυτού τού Υϊου τού θεού. 425.
ΛΓ'. Περί προσκυνήσεως. Ανακεφαλαίωσις. 432.
ΛΔ'. Περί τής πρός τόν θεόν Πατέρα πίςεως. 433.
ΛΕ'. Όπως χρή νοείν τάς θεολογίας τών Γρα-φών. 437.
Λς'. Καί τούτο περί τού αυτού. 437.

ΚΕΦΑΛΑΙΑ ΤΟΥ Β'. ΒΙΒΛΙΟΥ(α)
Α'. Περί τού τήν αγίαν Τριάδα ακατάληπτον είναι. 448.
Β'. Περί τού τό άγιον Πνεύμα είναι τού θεού. Καί περί αιρετικής αντιθέσεως. 453.
Γ΄. Περί τού έκ διαφόρων ονομάτων σημαίνε-σθαι τήν θεϊκην φύσιν τού αγίου Πνεύμα-τος. 465.
Δ'. Περί τών λεγόντων αιρετικών Πνεύμα ό θεός καί πώς τού Πνεύματος πνεύμα τό άγιον Πνεύμα έστι; καί τά λοιπά. 480.
Ε'.Περί των λεγόντων, μονογενούς όντος τού θεού Λόγου, τί τό Πνεύμα καλέσωμεν; καί τά λοιπά. 489.
ς'. 'Ότι πάντα,όσα ίδια θεότητος, μαρτυρεί-σθαι περί τού αγίου Πνεύματος ούτως. 508.
α'. 'Ότι ού κατά αιρετικούς πρώτον κτίσμα εστίν, αλλά θεός. 508.
β'. Ότι πληροί τήν οικουμένην καί συνέχει τά πάντα. 509.
γ'. Ότι άφθαρτον. 512.
δ'. Ότι αιώνιον. 516.
ε'. Ότι ώς άτρεπτον αρετής τε, κακίας τε, ανε-πίδεκτον έστιν. 524.
ς'. Ότι φύσει άγιον, καί αγιάζον καί δι-καιούν. 524.
ζ'. 'Ότι μεθεκτόν ουσιωδώς έστι θεού δέ ίδιον τούτο. 529.
η'. Ότι αγαθόν, αυτό τίκτον τάς έν τή κτίσει αγαθότητας, καί αληθείας καί σοφίας, καί αγάπης καί έν αυτώ συνεπινοείται πάσα δόσις αγαθή, καί πάν δώρημα τέλειον. 529.
θ'. Ότι φιλάνθρωπον. 536.
ι'. Ότι φύσει ελεύθερον, καί ού δούλον καί ώς θεός καί Κύριος ελευθεροί, καί υιούς θεού ποιεί. 536.
ια'. Ότι επιτάσσει, ούχ υπουργεί. 537.
ιβ'. Ότι ενδυναμοί. 537.
ιγ'. Ότι αψευδές όπερ ίδιον μόνου θεού. 540.
ιδ'. Ότι αλήθεια, δία τό μή διαφωνείν αυτό πρός τήν μίαν θεότητα. 540.
ιε'. Ότι ουδείς οίδε τά τού θεού, ειμή τό άγιον Πνεύμα καί ότι δία τήν πρός τόν Πατέρα ισότητα, το ανάπαλιν ό θεός οίδε τά τού αγίου Πνεύματος. 541.
ις'. Ότι ουδείς ορά τόν θεόν καί Πατέρα, ή μόνος ό Υιός καί τό άγιον Πνεύμα. Καί πρός τούς λέγοντας ού γέγραπται ούν, φα-σίν ότι οί άγγελοι βλέπουσι τό πρόσωπον τού Πατρός; 544.
ιζ'. Ότι τό άγιον Πνεύμα την κτίσιν υιοθεσίας αξιοί αυτό δε έκ τής υποστάσεως τού θεού εκπορεύεται. 544.
ιη'. Ότι ούχ υμνεί, ώς ή άλλη κτίσις επειδή αυτό τών υμνουμένων εστίν. 544.
ιθ'. Ότι μετά τού Πάτρος καί τού Υιού συνο-νομάζεται. Καί περί αιρετικής αντιθέ-σεως. 548.
κ'. Ότι κοινωνεί, ώς τή ουσία, ούτω καί τοίς ονομάσι, τώ θεώ Πατρί καί τώ μονογενεί αυτού Υιώ. 552.
---
(α) Επειδή έν τώ κειμένω αί πλείσται τών επιγρα-φων τών κεφαλαίων λείπουσιν, περελήφθησαν αύται έκ τού πίνακος σελ. 441.